<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nejnovější on Docker</title>
    <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/</link>
    <description>Recent content in Nejnovější on Docker</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://awfulthings.github.io/hugo-start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHP7 &#43; Apache example</title>
      <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/apache-example/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/apache-example/</guid>
      <description>V tomto článku si vysvětlíme a zprovozníme multistage build na příkladu webového serveru Apache s PHP včetně automatické instalace závislostí.
Než s článkem začnete, ujistěte se máte předpoklady – víte co je to Docker a máte povědomí o tom, jak funguje a k čemu je dobrý.
Předpoklady  Co je to Docker Instalace Dockeru Základní pojmy a principy Dockeru Co je to Apache Co je to PHP Composer - dependency management  Manuální instalace bez Dockeru Představte si, že instalujete Apache a PHP na svém počítači.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zdroje informací</title>
      <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/infosources/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/infosources/</guid>
      <description>Data pro projekt Užitečné weby Níže uvedené stránky slouží pro rychlou orientaci v problematice Dockeru.
 Docker.com (Licence: Copyright © 2018 Docker Inc. All rights reserved.) Dokumentace (Licence: Copyright © 2018 Docker Inc. All rights reserved.) Oficiální YT kanál (Licence: Standardní licence YouTube) Reddit komunita (Licence: Royalty-free)  Newsfeedy Aktuální zprávy, posty a zajímavé infromace z vybraných zdrojů.
Twitter Hugo neumí embedovat feed z Twitteru, takže je tu jen odkaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio</title>
      <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/bio/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/bio/</guid>
      <description> Členové projektu a jejich motivace pro dané téma:
Dalibor Cernocky  mam to rad  Ondrej Kadlec Zajímám se o nové technologie a koncept Dockeru mě zaujal (obecně kontejnery) a vidím v něm budoucnost.
Jan Fitz  taky to mám rád - Docker rocks!!  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embed Dockerfile</title>
      <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/embed/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://awfulthings.github.io/hugo-start/post/embed/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O webu</title>
      <link>https://awfulthings.github.io/hugo-start/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://awfulthings.github.io/hugo-start/about/</guid>
      <description>Cílová skupina  DevOps Vývojáři  Cíl webu Docker je sada nástrojů, která nám umožňuje jasně definovat předpoklady pro správný běh a funkci jakékoliv aplikace. Předpoklady mohou být například: verze operačního systému, programovací jazyky, knihovny a závislosti. Na základě těchto závislostí nám Docker umožňuje vytvořit tzv. containery. Containery představují izolované prostředí pro běh aplikací. Využití Dockeru může výrazně zjednodušit vývoj, testování, běh a škálování aplikací.
Cílem by mělo být představit nástroj Docker a vytvořit řadu návodů a ukázek využití Dockeru při vývoji jakéhokoli softwaru.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>